var quiztitle = "Nessun titolo";

var empadao = [
  {
    question: "L'empadao è un piatto dolce",
    choices: ["V", "F"],
    correct: "F",
  },
  {
    question: "Quali sono gli ingredienti principali?",
    choices: [
      "pane sbriciolato e merluzzo",
      "sugo di carne e puré di patate",
      "pasta sfoglia e pesce spada",
    ],
    correct: "sugo di carne e puré di patate",
  },
  {
    question:
      "L'empadao è un piatto popolare della cucina portoghese ma anche di quella brasiliana.",
    choices: ["V", "F"],
    correct: "V",
  },
];

var bacalhau = [
  {
    question: "Da chi prende il nome questa ricetta?",
    choices: [
      "Mario Rossi",
      "José Luís Gomes de Sá Júnior",
      "Santos Julios Ferreira",
    ],
    correct: "José Luís Gomes de Sá Júnior",
  },
  {
    question: "Dov'è nata questa ricetta? ",
    choices: ["Porto", "Lisbona", "Vila nova de Barquinha"],
    correct: "Porto",
  },
  {
    question:
      "La vera ricetta di baccalà alla Gomes de Sá prevede che il baccalà sia messo in infusione sull'aceto ben caldo",
    choices: ["V", "F"],
    correct: "F",
  },
];

var tripas = [
  {
    question:
      "La ricetta, vede la presenza di vari tipi di carne, salsiccia, fagioli e molte spezie.",
    choices: ["V", "F"],
    correct: "V",
  },
  {
    question:
      "Tripas à moda do Porto nasce come un piatto per ricchi, e permetteva di mettere insieme gli ingredienti più pregiati",
    choices: ["V", "F"],
    correct: "F",
  },
];

var caldoVerde = [
  {
    question: "Di cosa si tratta?",
    choices: [
      "di un brodo a base di carote e una particolare varietà di cavolo (il cavolo rosso)",
      "di un brodo a base di cipolle e una particolare varietà di cavolo (il cavolo verde)",
      "di un brodo a base di patate e una particolare varietà di cavolo (il cavolo verde)",
    ],
    correct:
      "di un brodo a base di patate e una particolare varietà di cavolo (il cavolo verde)",
  },
  {
    question: "Di che colore è??",
    choices: ["Giallo", "Verde", "Arancione"],
    correct: "Verde",
  },
];

var pasteis = [
  {
    question:
      "I pastéis de nata sono nati nel monastero Dos Jerónimos di Belém, a Lisbona, nel Medioevo",
    choices: ["V", "F"],
    correct: "V",
  },
  {
    question: "Cosa successe dal 1822 al 1834?",
    choices: [
      "I monaci cominciarono a vendere questi dolcetti per sostenersi. Purtroppo però i dolci non bastarono e il monastero viene chiuso e la ricetta venduta alla vicina Fábrica de Pastéis de Belém.",
      "I monaci se li mangiarono tutti, il monastero venne chiuso e la ricetta venduta alla vicina Fábrica de Pastéis de Belém.",
      "La vicina Fábrica de Pastéis de Belém incendiò il monastero e li rubò la ricetta.",
    ],
    correct:
      "I monaci cominciarono a vendere questi dolcetti per sostenersi. Purtroppo però i dolci non bastarono e il monastero viene chiuso e la ricetta venduta alla vicina Fábrica de Pastéis de Belém.",
  },
  {
    question: "Da cosa è generalmente composto?",
    choices: [
      "Pasta sfoglia e crema pasticciera.",
      "Pasta sfoglia e crema caffè.",
      "Impasto del pane e crema di pistacchio.",
    ],
    correct: "Pasta sfoglia e crema pasticciera.",
  },
];

var francesinha = [
  {
    question: "Quali sono gli ingredienti principali?",
    choices: [
      "Due fette di pane in cassetta farcite con salsiccia fresca, un prosciutto cotto tipico del Portogallo, linguiça, salumi e una bistecca di manzo, formaggio fuso, salsa a base di pomodoro, birra e peperoncino.",
      "Due fette di pane in cassetta farcite con salsiccia fresca, un prosciutto cotto tipico del Portogallo, linguiça, salumi e una bistecca di manzo, formaggio fuso, salsa a base di pomodoro, birra e peperoncino.",
      "Due fette di pane in cassetta farcite con salsiccia fresca, un prosciutto cotto tipico del Portogallo, linguiça, salumi e una bistecca di manzo, formaggio fuso, salsa a base di pomodoro, birra e peperoncino.",
    ],
    correct:
      "Due fette di pane in cassetta farcite con salsiccia fresca, un prosciutto cotto tipico del Portogallo, linguiça, salumi e una bistecca di manzo, formaggio fuso, salsa a base di pomodoro, birra e peperoncino.",
  },
  {
    question: "Da cosa è generalmente accompagnato?",
    choices: [
      "Da un bicchiere di birra alla spina chiamato 'fino'.",
      "Da un liquore alla liquirizia.",
      "Dal vino di Porto.",
    ],
    correct: "Da un bicchiere di birra alla spina chiamato 'fino'.",
  },
];

var lingua = [
  {
    question: "Eu acho que preciso ver um médico.",
    choices: [
      "I colori nel dipinto sono evidenti.",
      "Penso che abbia bisogno di vedere un dottore.",
      "Il calcio è uno sport tecnico.",
      "C'è una stanza segreta nel museo.",
    ],
    correct: "Penso che abbia bisogno di vedere un dottore.",
  },
  {
    question: "Ela comeu a pizza inteira.",
    choices: [
      "Ha votato per la prima volta quest'anno.",
      "Prenderò un bicchiere d'acqua per favore.",
      "Lei ha mangiato l'intera pizza.",
      "Mike fa colazione ogni giorno.",
    ],
    correct: "Lei ha mangiato l'intera pizza.",
  },
  {
    question: "Onde ela estava no sábado de manhã?",
    choices: [
      "È un sogno o è la realtà?",
      "Hai abbastanza formazione per il lavoro?",
      "Dov'era lei sabato mattina?",
      "Cosa vedi fuori della finestra?",
    ],
    correct: "Dov'era lei sabato mattina?",
  },
  {
    question: "Nathan não está aqui. Ele foi trabalhar.",
    choices: [
      "Lavoro come insegnante in quella scuola.",
      "Alla sedia manca una gamba.",
      "Nathan non è qui. È andato a lavoro.",
      "Stava andando all'allenamento di pallacanestro.",
    ],
    correct: "Nathan non è qui. È andato a lavoro.",
  },
  {
    question: "Burro",
    choices: ["Burro", "Asino", "Coltello", "Parmigiano"],
    correct: "Asino",
  },
  {
    question: "Bom dia",
    choices: ["Buongiorno", "Bella macchina", "Buonappetito", "Auguri"],
    correct: "Buongiorno",
  },
  {
    question: "Olá / Oi",
    choices: ["Addio", "Casino", "Ciao", "Fermo là"],
    correct: "Ciao",
  },
  {
    question: "Boa noite",
    choices: ["Brutta sorte", "Notte buia", "Barca rotta", "Buonanotte"],
    correct: "Buonanotte",
  },
  {
    question: "Caldo",
    choices: ["Caldo", "Brodo", "Bello", "Graffiato"],
    correct: "Brodo",
  },
  {
    question: "Guardar",
    choices: ["Aiutare", "Conservare", "Pensare", "Guardare"],
    correct: "Conservare",
  },
];
